民陣10.1遊行 狙擊港鐵淪陷

2018年09月12日

民陣10.1遊行 狙擊港鐵淪陷

民間人權陣線將於10月1日發起「拒絕危城」遊行。

【本報訊】港鐵沙中綫醜聞越演越烈，但至今卻未有官員因此問責下台。民間人權陣線將於10月1日發起「拒絕危城」遊行，要求徹查沙中綫問題、主責的運房局局長陳帆問責下台，並質疑「沒有安全國家，談何國家安全」。民陣召集人葉志衍表示無論參與人數多寡都會遊行，拒絕讓政府以為社會歌舞昇平，以為沒有反對聲音。

民陣昨日聯同多個民主派政團舉行記者會，宣佈在今年10月1日下午3時發起遊行，遊行後會將在政總公民廣場舉行集會。民陣已就遊行向警方申請不反對通知書，預計人數約2,000人，他們相信獲批不反對通知書的機會相當大。

劉小麗籲拯救香港制度

葉志衍稱，即使港鐵多名高層請辭，但政府至今未有官員問責下台，故發起遊行拒絕令香港變成「危城」，民陣同時會在本周發起狙擊建制派，不滿他們放生政府，並邀特首林鄭月娥就沙中綫對話。遊行同時亦會表達對政府擬以《公安條例》取締民族黨的不滿和拒絕《基本法》23條立法的立場。

參與遊行的劉小麗指，沙中綫問題反映了香港制度的漏洞、體制的崩壞，今次的遊行不止爭取鐵路安全，同時要求徹查事件真相，她呼籲市民參與「拯救香港嘅制度」。專業議政、社福界議員邵家臻指，沙中綫事件反映用人唯親，專業淪陷，呼籲專業人士遊行。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
站外車禍演習 近百人出動

遊行還有用嗎？

哦

樓上巴打咁勇

我唔想生命有事

啱啱打完風都唔識食住個勢
拿拿淋改番個標題，大把人出黎行啦

星期六通車禮冇話有咩搞作
星期日通車都冇聲氣

唔通

等十月一號一次過遊行

旨意佢哋香港死緊啦
民陣咪又係政府嘅人扮，搞場大龍鳯
一地兩檢違寭丶國歌法呢啲又唔出聲！